智能叛變｜中國機械狗列隊動作一致短片上載Twitter 引外國網民關注

中國的宇樹科技(Unitree Robotics)上載其研發的機械狗Aliengo一段短片到Twitter，引起外國網民關注。片中數十隻機械狗「列隊」排在一起，並同時做出一致動作，行動整齊如軍隊。有網友認為，「中國正試圖軍事化此技術，以入侵美國。」另有人擔心科幻電影裡的智能機械人叛變攻擊人類情節或真的會發生，「此短片令我想起《黑鏡》(英劇)其中一集。」他所指的應該是人類遭機械狗追殺。

短片中的機械狗動作一致。(互聯網)

行動整齊如軍隊。(互聯網)

有網民認為，中國正軍事化AI技術，以入侵美國。(互聯網)\

網民：中美AI技術距離僅12小時
Aliengo可負荷11磅重物，適合用於工廠或其他體力勞動工作，對人類應不構成威脅。但有網友就關注，Aliengo顯示中國的人工智能(AI)技術已追貼美國，「在AI上，中國落後美國多少？約12小時」。美國國防部聯合人工智能中心主任、海軍陸戰隊中將Michael Groen上月曾稱，中國大力推行「中國製造2025」，目標是在2030年主宰AI領域，他認為美國國防部須做好準備，要快速和全面應對。

移動炸彈

支那狗

德國智能工業不斷幫支那研發

多謝弊燈

最失敗係個音樂 .. 點解唔配中式音樂呢

屌抄鳩Boston dynamics隻Spot

今日中國都係美國養大

咁快抄左

Open Source就立即可以自煮研發

好撚柒呀

人地boston dynamic 型好撚多囉

抄完都完全唔係個皮

柒還柒 性價比可能高過Boston

軍隊機械化 無限量產士兵

明明呢D咁高性能既機械人係一樣可以拯救世界既科技
但Boston 班撚屌拎左佢地黎跳舞

跳舞嘅動作先顯示到
Atlas嘅平衡力 關節活動度 爆發力有幾好
唔好睇少跳舞呢樣嘢

同埋唔通一嚟就俾我地睇佢啲殺手鐧咩

金屬頭

軍事上有用嘅話 boston dynamics 就唔洗賣黎賣去啦

個頭裝支槍
唔愛國即殺

個樣照抄Boston dynamic
人地玩到兩腳等身後空翻
依家先識揮手

原來連行都唔敢影出黎， 剩係識起身坐底
自動平衡唔洗諗

要追上黎有幾難
華為由做代工到威脅到ericsson有幾耐？
比d危機感啦

如果伊朗買咗，2，300隻，每隻揹10磅炸藥衝美軍基地，都有用

又抄

真心：人類應該好快滅亡

抄襲?

唔好一路笑,隨時跑上黎,要警惕

照咁睇落後美帝兩三年左右

12小時，一有新技術第二朝就漏晒出去

淘寶好快有得買

睇Youtube支那機械狗已經識得跑同跳..

係d 冇平路時戰地補給、運兵
背脊有鎗/自殺式炸彈

你整架搖控車衝埋去已經得啦
行得快過隻狗好多

隻狗就係可以全地型高速行走，跨過障礙物

抄得幾撚勁

除咗兩隻白色機械人 點解有幾個鏡頭望落咁似CGI

好核突

應該要配coffin dance

一拳一件啦

取替三萬犬

open幾多？

女人街玩具狗level咋話

乜撚野差距12小時

咁到底佢係模仿定係康達汽車已經送左個設計圖俾中國

極權拎黎對示威者應該有用

型有咩用，選美咩
支那不嬲玩開蟻多嬲死象，佢生產得平又大量生產嘅話，你估下會有幾多十隻支那機械狗去咬呢個咁型嘅機械人嗱

又係低科技野扮高科技
成段片剩係做到一個簡單動作
記得上次Twitter 有段片影重慶高速公路迴旋處已經打晒飛機
真係笑死

啲技術偷得幾足

因為open source 咗

black mirror

吹到咁大原來淨係show做到一個動作

Deep learning

理想與現實：

唔好剩係笑鳩人先得架,第時佢地拎呢d野黎鎮壓平民架啦

德國間公司開源
之後中國公司狂生產
唔明有咩特別

間公司自己開源

索斯機械獸
btw
一有黑客改咗個指令：見人型物體即殺
人類滅亡不遠了

請問邊到似狗

因為間德國公司開源呀
所以依兩年咪咁多一模一樣既機器狗走出來

所以點解某國積極鑽研人面識別

點撚解咁關鍵嘅科技要open source

係韓狗德國玩重工同傳統工業，講到機械人係日韓天下，韓國依幾年不停輸出技術比支那2021新人條片，機械人跳舞，就睇得出韓國係依方面力量

咁自動平衡可以同DJI 無人機合作?

反正都係打自己人
求其裝支槍都已經夠抽

發現好多人淨喺掛住笑，仲喺度講型唔型真喺好幼稚、好狗公！冇哂危機感！你估依家仲喺90年代美國只靠科技就可以一枝獨秀屌打全世界咩？！喺呢個左膠推崇嘅偽全球化下專權落後嘅社會主義國家要取得並發展科技資訊憑住對外滲透、分化、收買，對內鎮壓、監控、利誘可以不難得到並迅速發展，把專權嘅社會主義不擇手段、不惜一切及不理後果嘅強處發揮得淋漓盡至，對自由世界有極大威脅！雖然社會主義在「三不」政策下最終還是逃不過自我毁滅嘅結局但自由世界就更早已經被佢哋摧毀咗！唔好以為我哋有民主自由就真喺可以乜都唔做就會宇宙無敵可以無視、輕視社會主義嘅威脅至得㗎！為了人類嘅將來民主自由世界也要發揮自身嘅長處要拿出決心及勇氣去面對及應付危機和挑戰至得！

再加人臉識別，一個都冇得走

條片隻機械狗淨係做sit up

唔睇以為識排陣演練

咪又係簡單動作

帶支m243彈鍊上彈 自動射擊穩定 完美移動炮台

列陣用作搜索人員用三四百隻搜索個森林咁用，逃走基本無可能

其實好恐怖

老解狗

依隻野安支槍就變砲台

ON撚9 成段片整係做左三個動作
中學生玩LEGO 都寫到啦

唔怕
中國時差快12小時

狗衝

果篇乜鬼金融市場差12個鐘篇文?

好似係防禦飛彈

屌你老母

老實講句。交俾香港班it狗 30年都抄唔到個版出黎

天真到你
Boston dynamics點解難發展,唔係因為冇用,而係因為佢地唔比軍事化
但呢類野,唔做軍事化既話,基本上好難有明顯既商業價值(因為成本遠高於效率),所以先會攪到轉泥轉去...

老老柒柒,如果他日支那真係跟到/買起左Boston Dynamics,我一定會笑撚死班話唔比軍事化既左膠,同埋買哂支那股票

就咁升下降下有幾撚高科技？
唔齊先難喎
支那佬抄野永遠淨係抄個樣抄唔到個涵

美軍之前都有用機械驢仔，但後尾話太嘈冇再用

Virtual impedance

推
呢個回覆下面都仲有成班炒車撚
話淨係識sit up中學生都寫到

望落去，班機械支那狗啲關節，好似仲靈活過隻Spot

其實真定假

嗰隻係用發電機一定嘈
有隻用電的，不過續航就差好多

不過其實軍事化除左美軍無用，d人仲平過部機。。。。

真正支那狗
識唔識爆炸先？

用埋騰訊音樂,完勝

你就天真
真係有用你估仲唔實裝
你以為美軍冇試用過？

軍用ai, 機械人美國一直有研究使用

"可能”。
你都有“可能”成為全球首富嘅。

隻狗真係前面裝個盾，入面一個c4就玩哂

就咁un吓un吓同玩具反斗城果啲玩具狗有乜分別

將軍令?

軍事同維穩黎講 唔需要做到Boston咁泛用 動作既精確度同反應速度都唔駛咁高
畢竟無論作為陸地火力載體定偵察 都係三部平既廢野好打過一部靚野

定係你覺得佢抄隻野係作和平用途

係用海量機械人
打台灣

解放軍條命賤D 定係機械狗條命賤D

現實環境9成仆曬街 咪玩啦 機械狗炸彈咁低性價比

背脊左右各1把刀，頭塞支槍已經係索斯機械獸，本身有裝甲應該頂到下子彈

維護黨的和平